華為前員工唔肯做間諜被炒 索賠1億 告發華為在美商業間諜行為

據雲頭條報道，Jesse Hong 自 2014 年起就擔任中國智能手機巨頭華為在聖克拉拉的子公司「華為技術有限公司」（Futurewei Technologies）的軟件架構師，在職期間曾被華為派去刺探商業機密，在拒絕參與後，Hong 對華為從事的活動提出了擔憂，不料今年 3 月卻被解雇。

最近，他一紙訴狀將華為告上法庭，並要求華為拿出 1.05 億美元的損害賠償金。

據聖克拉拉縣高等法院的起訴書顯示，Hong 在訴訟中稱，在 2016 年，華為指使華為技術有限公司的兩名員工採用弄虛作假的手法，混入眾多電信公司出席的一年一度的「TIP峰會」（其中大多數是與華為競爭的初創公司），這次峰會在 Facebook 位於門洛帕克的總部召開。

之所以叫「混入」，是因為此前華為曾申請參加 Facebook 主辦的眾多美國公司出席的這次閉門會議，但被 Facebook 一口回絕，所以華為下令華為技術有限公司的經理 Sean Chen 和另一名員工使用「掩護性的美國公司名稱」，「登記報名，並混入 Facebook 禁止華為參加的會場」。

Chen 和另外一名員工出席了 Facebook 峰會後，華為隨即製作了一份報告（報告附有華為競爭對手的計劃），將相關信息發回華為在中國的產品團隊。訴訟指控，另一名員工（訴訟中僅稱為「Sam」）還借助為美國公司提供咨詢服務的便利，獲取機密信息，並交給了華為。

Hong認為，竊取商業機密及/或將這類機密信息發回在中國的華為是非法行為，自己好言相勸卻被開除，所以怒而將前東家告上法庭。

其實，從2012年開始，華為在美國就面臨麻煩，那年美國國會調查人員認定該公司對美國安全構成了威脅，華為的產品可能用於間諜活動，說華為「無視美國其他實體和公司的知識產權。」

值得一提的是，Facebook在6月份就承認與華為及其他公司共享用戶數據。事後華為表示，它從未收集過或存儲過Facebook用戶數據。

據悉，電信基礎設施項目（TIP）擁有500多家會員公司，它表示正在閱讀訴訟指控的內容，但不願就訴訟事項發表評論。

以下是訴訟書：
特別聲明：本文為網易自媒體平台「網易號」

英文報導：

Huawei Embroiled in Santa Clara Whistleblower Court Case

UPDATED: Here's a tale that will pour oil on the flames of the "Chinese tech companies are not to be trusted" bonfire.

A now former employee of FutureWei Technologies, a US subsidiary of Huawei Technologies Co. Ltd , is suing the company for US$105 million in the Santa Clara County Superior Court for "whistleblower retaliation" as well as harassment and discrimination after he was sacked. Jesse Hong, who was a principal architect at the Santa Clara-based business, alleges his contract was terminated after he complained about corporate espionage activities with which he disagreed, reports the East Bay Times.

In a nutshell, Hong declined to participate in "enterprise espionage," which involved registering for the Telecom Infra Project (TIP) annual meeting in 2017 under a false identity in an effort to infiltrate private meetings. This extract is from court papers cited by The Register, which has also reported on the case:

On November 1, 2017, Facebook hosted the TIP Summit, at Facebook headquarters in Menlo Park, Calif. The Summit was attended by U.S. startups (mostly Huawei's competitors). Facebook denied Huawei and its U.S. subsidiaries’ (Corporate Defendants) request to attend Facebook’s closed-door private meetings with U.S. companies. In order to circumvent the exclusion of Huawei, the corporate defendants through Chen, instructed Plaintiff, Sam, and Ming to register using fake U.S. company names … Plaintiff believed such conduct was illegal and fraudulent and he refused to engage in such conduct.
Hong reported the incident to FutureWei's HR department. He also complained to FutureWei's HR department about intimidation and harassment by a manager identified as Sean Chen.

He alleges that no action of any consequence was taken as a result of his complaints and that, despite receiving praise for his work, he was laid off in March this year.

又然

申請左政治庇護未

In a response to questions emailed to Light Reading, Huawei stated:

Huawei is aware of the lawsuit in question. The allegations arose from a labor dispute, and are completely groundless. We will vigorously defend the company's interests. Compliance with local laws and regulations, as well as international conventions, is key to Huawei's operational compliance worldwide. Every employee is expected to adhere to applicable laws, regulations, and business ethics in the countries where we operate. These requirements are clearly set out in Huawei's Employee Business Conduct Guidelines as a condition of ongoing employment.

This court case could hardly come at a worse time for Huawei, which is trying to deflect all accusations related to security and spying and just as its Chinese rival ZTE claws its way back from near closure following a trade ban and as the US and China engage in a trade war. (See ZTE Nearly Back in Business After Inking US 'Escrow' Deal.)

Only days ago, Huawei's rotating chairman Ken Hu told French newspaper Le Journal du Dimanche that it wasn't expecting any US sanctions, Reuters reported.

But as we have seen in the past, companies can be very skilled at shooting themselves in the foot and Huawei has a history of amateurish industrial espionage efforts. (See The Trouble With Huawei....)

This court case could be the smoking gun that Huawei comes to regret, whichever way the judge rules.

— Ray Le Maistre, Editor-in-Chief, Light Reading

提供子彈俾侵侵，共和黨

這是中國人一直做緊嘅事，但無咩國家會出來阻止！
特別是德國！

美國有無洗頭艇

賠到都無機會洗，立刻變遺產

屋企外面會多了陌生的華人

亮劍

雙重間諜， 睇邊個出錢多

估計係美國借刀殺人
太好了

睇完之後
好多黑人問號

Btw等睇戲

入得去做既中國人照計唔會咁直必

保持兩秒距離

全世界都有呢d 野， 但中國公司係做得特別蠢

睇吓邊個被跳牆

如果多幾個咁既員工出嚟⋯

之後人身安全有保障?

法院張野係咪已經當舉証成立

開始郁華為

跟住應該到小米果堆

中共話就話用國力去保